網傳城門河釣獲魔鬼魚 釣魚漢稱常見 魚類專家﹕宜放生

網上流傳有人昨日（22日）在沙田城門河一天橋釣獲魔鬼魚，令人嘖嘖稱奇，更質疑是否假圖。不過，事實上城門河過往曾多次有魔鬼魚被人釣起。記者昨午到現場視察，並未尋獲圖中魔鬼魚，一名釣魚男子向記者表示，城門河有魔鬼魚並不出奇，更稱「我自己都唔知釣幾多」，經烹調後更可進食。

現場所見，天橋上釘有沙田區議會的警告牌，呼籲不要在橋上垂釣。有魚類專家指，圖中所見的是燕魟，亦即魔鬼魚，主要在沙泥底生活。至於為何會在城門河出現，專家解釋因河口表面為較輕的淡水，底部則是較重的鹹水，故有燕魟等魚類游入城門河並不出奇。

網上流傳數張照片，一條疑似魔鬼魚被放在沙田城門河瀝源橋的行人路上，腹部朝天。有網民指並不罕見，過往亦曾有人釣獲魔鬼魚，更會帶走食用。有人則認為城門河水質有改善，才會有海魚游入河道。翻查資料，早於2004年，城門河已曾有釣魚人士釣到魔鬼魚。

記者下午到現場視察，發現魔鬼魚已不見蹤影，只留有一灘血漬。一名不願意透露名字的釣魚男否認今日釣到魔鬼魚，但他指城門河主要是鱸魚及烏頭，而上址為鹹水，故有魔鬼魚亦「唔出奇」，更指「我自己都唔知釣幾多」，魔鬼魚更可食用，「細條放生，大條拎去食」。記者觀察，發現釣魚男的漁獲量甚豐，行人路上有約8條魚，他在短短5分鐘已連釣2條烏頭。

有網民上傳照片，指有人在城門河釣獲魔鬼魚。（Gloria Yin‎上傳至沙田之友）
有網民上傳照片，指有人在城門河釣獲魔鬼魚。（Gloria Yin‎上傳至沙田之友）
一名釣魚人士指，不時在上址釣獲魔鬼魚。（王譯揚攝）
記者現場未見魔鬼魚，但有釣魚人士將釣得到魚放在行人路上。（王譯揚攝）
一名釣魚人士指，不時在上址釣獲魔鬼魚。（王譯揚攝）
香港魚類學會會長莊棣華表示，圖中所見的相信是燕魟，俗稱魔鬼魚或鯆魚，為軟骨魚綱燕魟目的其中一科，因游動時與燕子相似而得名。燕魟身型扁平，尾巴帶刺，有鋸齒及毒腺，被刺中時傷口會腫脹。牠主要生活在沙泥底，會伏在平坦的沙泥之中，而體型較大的魟類才會在珊瑚礁石間生活，但相對上較少。莊表示，燕魟在香港沿海沙泥底水域如米埔、流浮山，或者吐露港、馬鞍山、烏溪沙及西貢企嶺下海等地甚為常見，偶爾亦會游入河口覓食。

至於為何燕魟會出現在城門河，莊解釋，由於鹹水較重，淡水較輕，河口表面會是淡水，而底部則為鹹水，即使退潮時，河底凹陷位的鹹水亦不會流走，故城門近河口出現燕魟並不出奇。莊又指，早於70年代末，城門河水質改善工程已經開始，惟城門河因污染嚴重，河床生態受損發臭，加上英女皇第二次訪港到沙田，港府進行挖底工程清走污泥，禁止廢水排入河道，令水質有改善臭氣消散，吐露港沿海魚類游進河口數量才開始恢復。

沙田及大圍等的沿河發展需注意排污處理，如城門河污染物增加，河底生物大量死亡，令水發出惡臭缺氧，多種棲息附近魚類避開河口，在吐露港常見的燕魟甚少再出現在城門河口。不過，政府近年積極作渠務工程，如污水處理得宜，眾多燕魟等底棲魚類再現城門河亦指日可待。

對於有釣魚人士進食燕魟，莊表示，香港有不少野生魚類，濫捕和污染令數量不足昔日十分之一，惟即使燕魟有一定數量，亦千萬唔好以「攞唔盡」的心態對待，提醒釣魚人士如釣獲一些在水產市場較少見的魚類時應主動放生。

Sorce: 支那01
城門河既話我就唔敢食

:|

食撚死班廢老

點解唔裝起佢
釣完咁樣曬死

條河咁撚乾淨 食完都冇中毒咩

條河臭到 勁多屎咁都夠膽食

廢老鐘意食屎..

地面乾淨過條河

岩呀 地面都話有清潔工 間唔中洗下地

個條河

仲以為玩緊瑪奇, 成地魚

廢老: 挑! 泥鯭都係咁食啦, 大驚小怪

有冇巴打鈎開魚講兩句
乜原來香港魚類有咁多種
我細個都係係碼頭鈎過泥猛仔

好似啲角落生物咁

喺青龍頭釣魚都見過有人釣到魔鬼魚
之後有班廢老圍埋嚟教人點煮

個口係XDDD

呢班廢老一定有食野味

：）

好撚好笑，未見過釣魚擺到成地魚正常都拎個桶裝住吓話

問下海邊啲釣魚阿伯 佢地成日釣到好多種架
見過維港海邊有魔鬼魚大搖大擺咁游上水面

點解有人會夠膽食城門河、啟德明渠既魚

只係想釣魚，享受釣果吓

淨係睇條橋 唔講仲以為係大陸黎

就乜都放返佢落河

做

動森

成日見有廢老釣

真係會煮黎食？

唔知係自己食定賣

而家未有人幫手食緊條河既垃圾

捉開蜘蛛

咁撚污糟都夠膽食

城門渠都敢食

好撚臭喎 點樣食得落肚

Pokemon 釣魚

認真，腥港廢老釣魚永遠係成地擺架喎基本上無見過拎桶

你要用高級魚餌

有人會食果條渠d魚架？

係呢到釣嗰啲都係仆街黎
條橋人來人往
整到人點賠呀？

認真 我話你知點贏.......

諗起佢地食到LAMLAM利個樣

動森d魚釣完你放低佢都主動比個缸你養住啦

識ball ching

終於可以離開呢度喇~

仲係有人偷偷地排污水落河

變態佬邊露械邊對住你笑

魔鬼魚好唔好食？

香港水域係有，最常見果種叫黃鯆

利申老豆係釣魚發燒友釣返黎食過好多次

城門河勁多魚囉

夠膽放入口

釣魚敢食係一件事 own risk

釣完唔食又唔放生就仲仆街
屌你老母大種乞丐車佢落去餵魚啦。

一直以為魔鬼魚 呢啲屬於外國物種

香港基本上大部分海鮮都唔入得口 珠江口重金屬既味道

香港本來魚種豐富
係啲廢佬以前全家滅絕式攞魚
到依家全部品種少 而且非食用細size
班冇公德心人渣細條都拎返去煲湯
以前啲魚民又唔會諗可持續捕魚
你死你事
政府又冇計劃
以前仲有拖網 禁完好返啲
但仲會有支那狗過香港拖網大滅絕加留低鬼網

呢兩班人唔死絕 香港海洋生態都唔會改善
釣魚都係政治 光復香港

快d拎去比猫頭鷹

唔講水質污染，魔鬼魚不嬲都係可以食

啲含家剷水上人自己都唔珍惜個海
大部份都係當個海係垃圾桶

明渠啲泥鯭

好食，係馬拉食過，超好食

香港恆河，聖泉嚟架你唔識野。細過踩車一定會吸幾下個人都開朗 D。

Yes 大排檔燒黎食。

怎麼可以吃魚魚？！

d 廢老鐘意臭河鈎魚
仲要大大聲話：用嚟煲粥都唔知幾甜呀

香港人垃圾物種黎 全撚部山 離島都係垃圾 自己拎出市區係咪好撚難 吹落海 咪又係你自己受返

大概似咩魚既肉質？

魔鬼魚係海底食垃圾
d廢老走去食魔鬼魚

好過周中果次

D魚好慘

成日都有人投訴有支那拖網， 但班水狗從來唔做野

洗完地啲水咪落河囉

屌，可唔可以禁止城門河釣魚呀

啲廢老連臭10倍嘅屯門屎渠都夠膽釣魚
城門河呢啲濕濕碎啦

之前有記者跟過 話班支那狗會即刻縮番去支那水域 等d水警走左再拖過 不過依家冇 因為已經冇哂魚

lm

成日好驚佢向後揮杆果時魚鈎會勾到我隻眼

日本連吞拿魚都有

聽啲廢老講係賣

投訴過無數次
垃圾政府淨係識加個牌叫人唔好釣魚就叫做做左野

害鳩死人

一名釣魚男子向記者表示，城門河有美人魚並不出奇，更稱「我自己都唔知屌幾多」，經洗澡後便可操

啟德明渠真係Cls

呢d人扔佢落河啦

出哂去搞越車台灣菲律賓水域啦

應唔應該私了佢地

周中真係好撚搞笑

我反對任何犯法行為

廢老食屎多過你食米

啲人係果條河爬龍舟落水飲兩啖 都痾幾日
釣出嚟啲魚 點撚食呀

網上面睇過啲關於人俾鰩插嘅圖，好多都係條毒骨斷咗插入體內，睇見都痛

魔鬼魚腥唔腥得過鯊魚

佢撚有放生到 屌佢老母佢一釣上嚟就用枝嘢係咁督佢 仲叫啲C9係咁影相 叫佢釣完好心就放生佢咪再叫佢督 啲C9仲係到幫哂口話咩 佢唔係督佢唔係督 屌佢老尾唔係督唔通同佢做緊急救咩 我夜晚突登再翻去睇已經唔見咗

香港都無乜魚、釣來食我都唔太建議. 屌你老母約完就咁放係倒殺撚咗佢都唔知有乜好玩

呢條橋好多支那狗噴「中國人加油」

駁唔到

自己釣到就唔會食
但係啲人會拎去賣
到你喺街市買到嗰陣
又係食番.....

鯊魚我無食過，但魔鬼魚係唔腥，不過亦可能因為我好鍾意食魚..所以其實無一種魚我係覺得腥

間唔中都有㗎啦

炭燒魔鬼魚勁正
馬來西亞食過翻唔到轉頭

條友話「飽lu」仲撚好笑個樣

唔食還唔食
最撚憎人糟蹋生命
利申： 釣魚佬

唔撚要就放返佢

我覺得肉質似蟹柳
啲肉一條條咁
重點係啲骨好大條唔會驚哽親

啲魚散滿一地係咩玩法打online game有人跌左道具？

你就是嗰位網友

變咗飲食台

點會唔夠膽放入口, 上utube睇下東張西望, 有條片又係講呢啲野, 如果唔係個主持叫個阿姐, 個阿姐肯撚定食撚咗條恐怖魚,而家應該仲爽緊

見過好多阿伯買，都唔知點擺得入口

係咪吉隆坡?

巴打sorry

我係檳城食

劏開之後見到咁都仲繼續洗, 繼續整, 仲蒸撚埋出嚟, 唔係個主持叫既話, 個阿姐肯撚定yummy yummy
Dirty? 洗完咪乾淨囉, 乾淨即係no問題, 食得

污糟~ 洗完 = " 乾淨 “
洗唔到喎? 覺得有問題既位cut走佢 = " No問題 “
寄生蟲? 蒸耐啲或者蒸double時間 = " 人都熟啦何況蟲蟲 "
哇~ 真香 ~~

啲內臟污糟到

城門河好多痴線佬落網捉烏頭食架

未釣過魚？釣咗上嚟梗係影一影先

之前咪有個日本仔喺香港捉 d 非洲鯽食

然後攞包煙擺喺條魚隔離

出海仲有好多Tim
香港鯨魚都游過入黎
近年好多人放生
就算唔係本地魚種都釣得到

咩黎

咩叫俾鰩插 屎眼？